<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://www.hork.ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://www.hork.ru/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-02-04T10:56:07+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/feed.xml</id><title type="html">НПП ООО “ХОРК”</title><subtitle>Предприятие ХОРК | Разработка, производство и поставка специального оборудования</subtitle><entry><title type="html">Режимы работы исптытательного клииматического оборудования (первая часть)</title><link href="http://www.hork.ru/paper/2023/02/03/regimy_raboty_klimaticheskih_kamer.html" rel="alternate" type="text/html" title="Режимы работы исптытательного клииматического оборудования (первая часть)" /><published>2023-02-03T17:05:00+03:00</published><updated>2023-02-03T17:05:00+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/paper/2023/02/03/regimy_raboty_klimaticheskih_kamer</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/paper/2023/02/03/regimy_raboty_klimaticheskih_kamer.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В системах управления испытательного климатического оборудования традиционно предусмотрена возможность работы в статическом и программном режимах.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Статический режим (<b>ручной режим M1 </b> в системах <b> METEO.Лаб</b>) работы предполагает действия оператора: 1) предварительное задание уставок (параметров режима испытаний или технологического режима); 2) запуск оборудования. При этом система управления обеспечивает выход параметров режима (технологического режима) на заданные значения и поддержание в течение неограниченного периода времени.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В программном режиме (<b>автоматический режим А1 </b> в системах <b> METEO.Лаб</b>) оператор выполняет следующий порядок действий: 1) предварительное задание программы испытаний (технологического режима) &ndash; задание параметров режима испытаний или технологических режима для каждого перехода, задание временных интервалов переходов; 2) выбор программы предварительно заданной программы, указание количества повторений (циклов); 3) запуск оборудования. При этом система управления обеспечивает автоматический выход параметров режима испытаний (технологического режима) на заданные значения, обеспечение поддержания заданных значений в границах установленных временных интервалов, автоматические переходы. Завершение работы оборудования (останов) происходит в автоматическом режиме после завершения заданного количества повторений.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Общепринятая практика при указании режимов испытаний (технологических режимов) в технических условиях указывать значения параметров режима и длительность временного интервала, в течение которого необходимо выдержать образцы изделий и материалов. При этом начало промежутка времени, на котором происходит поддержание заданного режима, отсчитывается не от момента запуска оборудования, а от момента выохода оборудования на заданные параметры режим. В такой ситуации оператор для обеспечения требований технических условий на испытания (технологические режимы) должен фиксировать моменты запуска оборудования, выхода оборудования на заданные режимы, стабилизации параметров режима внутри установочного отсека. Такой порядок увеличивает вероятность ошибки оператора, при которой он не корректно определит завершения временного интервала, в течение которого необходимо выдержать образцы изделий и материалов. 
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Для упрощения задания режимов работы оборудования, а также для исключения ошибок оператора при выполнении требований технических условий, в системах  <b> METEO.Лаб </b> предусмотрен полуавтоматический режим работы &ndash; <b> таймер T1</b>.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В режиме <b>таймер T1</b> оператору необходимо задать значения уставок (параметров режима испытаний или технологического режима) и длительность временного интервала, в течение которого необходимо выдержать образцы изделий и материалов. При этом доступ к меню задания указанных параметров и выбор режима <b>таймер T1</b> организован непосредственно с экранной формы <b>Монитор</b>. После запуска оборудования в режиме <b>таймер T1</b> система управления обеспечивает автоматический выход параметров режима испытаний (технологического режима) на заданные значения, обеспечение поддержания заданных значений в границах заданного временного интервала и автоматический останов оборудования при завершении временного интервала. При этом система управления автоматически фиксирует момент запуска оборудования, выхода оборудования на заданный режим, стабилизацию параметров режима внутри установочного отсека, обеспечивая корректный расчет временного интервала, в течение которого необходимо выдержать образцы изделий и материалов при заданных параметрах режима. Время стаблизации параметров режима внутри установочного отсека является технологическим параметром и доступно для редактирования в разделе <b>Технологические параметры</b> программного модуля <b>Система</b>.
</p>
<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="paper" /><category term="Статьи" /><summary type="html"><![CDATA[В системах управления испытательного климатического оборудования традиционно предусмотрена возможность работы в статическом и программном режимах.]]></summary></entry><entry><title type="html">Презентация операторской программной среды МЕТЕО.Лаб</title><link href="http://www.hork.ru/outcomes/2023/01/20/station-userinterface.html" rel="alternate" type="text/html" title="Презентация операторской программной среды МЕТЕО.Лаб" /><published>2023-01-20T17:00:00+03:00</published><updated>2023-01-20T17:00:00+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/outcomes/2023/01/20/station-userinterface</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/outcomes/2023/01/20/station-userinterface.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Специалистами НПП ООО "ХОРК" разработана инновационная операторская программная среда для работы со специальным испытательным климатическим оборудованием. Интерфейсная оболочка МЕТЕО.Лаб позволяет интутивно-понятным образом задавать режимы работы работы оборудования, работать с результатами испытаний и технологических режимов, задавать пользовательские программы.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Операторская программная среда МЕТЕО.Лаб разработана с использование библиотек компонетов интерфейса Qt, написана на языке C++. 
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Впервые операторская среда МЕТЕО.Лаб была развернута на серии испытательных климатических камер в модульном исполнении; далее программные решения были масштабированы на весь перечень оборудования из состава общепромышленных испытательных систем, специальных лабораторных установок, комбинированных испытательных стендов.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В качестве аппаратной платформы программная среда развернута на базе одноплатного ПК с ARM-процессором (RISC-процессор).ы
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В качестве операционной системы для исполнения клиентского приложения МЕТЕО.Лаб используется 64-битная операционная система на базе современного GNU/Linux-ядра.
</p>
<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="outcomes" /><category term="Мероприятия" /><summary type="html"><![CDATA[Специалистами НПП ООО "ХОРК" разработана инновационная операторская программная среда для работы со специальным испытательным климатическим оборудованием. Интерфейсная оболочка МЕТЕО.Лаб позволяет интутивно-понятным образом задавать режимы работы работы оборудования, работать с результатами испытаний и технологических режимов, задавать пользовательские программы. Операторская программная среда МЕТЕО.Лаб разработана с использование библиотек компонетов интерфейса Qt, написана на языке C++. Впервые операторская среда МЕТЕО.Лаб была развернута на серии испытательных климатических камер в модульном исполнении; далее программные решения были масштабированы на весь перечень оборудования из состава общепромышленных испытательных систем, специальных лабораторных установок, комбинированных испытательных стендов. В качестве аппаратной платформы программная среда развернута на базе одноплатного ПК с ARM-процессором (RISC-процессор).ы В качестве операционной системы для исполнения клиентского приложения МЕТЕО.Лаб используется 64-битная операционная система на базе современного GNU/Linux-ядра.]]></summary></entry><entry><title type="html">Особенности реализации оборудования для испытаний на воздействие дождя</title><link href="http://www.hork.ru/paper/2022/05/06/osobennosti_gost_dozhd.html" rel="alternate" type="text/html" title="Особенности реализации оборудования для испытаний на воздействие дождя" /><published>2022-05-06T23:52:35+03:00</published><updated>2022-05-06T23:52:35+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/paper/2022/05/06/osobennosti_gost_dozhd</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/paper/2022/05/06/osobennosti_gost_dozhd.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Нормативная документация, в частности ГОСТ РВ 20.57.306-98 "Аппаратура, приборы, устройства и оборудование военного назначения. Методы испытаний на воздействие климатических факторов", содержит описание методов испытаний на воздействие выпадаемых осадков (дождя). Основной целью проведения таких испытаний является проверка работоспособности аппартуры во время и (или) после воздействия дождя и защищенности от попадания воды внутрь корпуса.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Нормативной документация определен следующий порядок (методика) проведения испытаний на воздействие атмосферных выпадаемых осадков (дождя). Аппаратуру размещают в камере дождя (испытательное климатическое оборудование, предназначенное для испытания изделий и материалов на воздействие выпадаемых осадков (дождя). Аппаратуру подвергают равномерному обрызгиванию водой поочередно или одновременно с четырех боковых и верхней сторон под углом 40...45&deg; с заданной интенсивностью дождя в течение не менее 2 часов. После воздействия дождя измеряют параметры, затем аппаратуру извлекают из камеры, вскрывают и подвергают внешнему осмотру. Аппаратуру считают выдержевшей испытание, если внутри кожуха отсутствует вода и ее параметры удовлетворяют требованиям, установленным в патентных исследованиях и технических условиях для данного вида испытаний.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Для испытательных климатических камер, предназначенных для испытания изделий и материалов на воздействие выпадаемых осадков (дождя), используемых для проведения испытаний крупногабаритной техники из состава вооружений и военной техники, в качестве конструктивных элементов, выполняющих функцию формирования дождевальной струи, предусмотрены форсунки следующих типов (разделение по форме выходной геометрии форсунки).
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
К первому типу относятся полноконусные форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полный конус; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется заполненная окружность &ndash; капли равномерно распределяются при попадании на плоскость в границах окружности.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Второй тип &ndash; это вогнуто-конические форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полый конус; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется незаполненная окружность (кольцо) &ndash; капли равномерно распределяются при попадании на плоскость в границах кольца.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
И третий тип &ndash; это полноструйные форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полнотелую струю; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется точечная область (площадь проекции полнотелой струи на участке выхода из форсунки и падения на плоскость остается неизменной).
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Таким образом, для использования в дождевальных системах испытательных климатических камер дождя нормативной документацией допускается использование только полноструйных форсунок. Конструкция и принцип работы полноконусных и вогнуто-конических форсунок в составе дождевальных систем не позволяет выполнить требования нормативных документов в части обеспечения угла обрызгивания (дождевания) в диапазоне 40...45&deg;.
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="paper" /><category term="Статьи" /><summary type="html"><![CDATA[Нормативная документация, в частности ГОСТ РВ 20.57.306-98 "Аппаратура, приборы, устройства и оборудование военного назначения. Методы испытаний на воздействие климатических факторов", содержит описание методов испытаний на воздействие выпадаемых осадков (дождя). Основной целью проведения таких испытаний является проверка работоспособности аппартуры во время и (или) после воздействия дождя и защищенности от попадания воды внутрь корпуса. Нормативной документация определен следующий порядок (методика) проведения испытаний на воздействие атмосферных выпадаемых осадков (дождя). Аппаратуру размещают в камере дождя (испытательное климатическое оборудование, предназначенное для испытания изделий и материалов на воздействие выпадаемых осадков (дождя). Аппаратуру подвергают равномерному обрызгиванию водой поочередно или одновременно с четырех боковых и верхней сторон под углом 40...45&deg; с заданной интенсивностью дождя в течение не менее 2 часов. После воздействия дождя измеряют параметры, затем аппаратуру извлекают из камеры, вскрывают и подвергают внешнему осмотру. Аппаратуру считают выдержевшей испытание, если внутри кожуха отсутствует вода и ее параметры удовлетворяют требованиям, установленным в патентных исследованиях и технических условиях для данного вида испытаний. Для испытательных климатических камер, предназначенных для испытания изделий и материалов на воздействие выпадаемых осадков (дождя), используемых для проведения испытаний крупногабаритной техники из состава вооружений и военной техники, в качестве конструктивных элементов, выполняющих функцию формирования дождевальной струи, предусмотрены форсунки следующих типов (разделение по форме выходной геометрии форсунки). К первому типу относятся полноконусные форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полный конус; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется заполненная окружность &ndash; капли равномерно распределяются при попадании на плоскость в границах окружности. Второй тип &ndash; это вогнуто-конические форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полый конус; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется незаполненная окружность (кольцо) &ndash; капли равномерно распределяются при попадании на плоскость в границах кольца. И третий тип &ndash; это полноструйные форсунки. Такие форсунки формируют при распылении полнотелую струю; в проекции на плоскость, перпендикулярную к оси форсунки (распылителя), формируется точечная область (площадь проекции полнотелой струи на участке выхода из форсунки и падения на плоскость остается неизменной). Таким образом, для использования в дождевальных системах испытательных климатических камер дождя нормативной документацией допускается использование только полноструйных форсунок. Конструкция и принцип работы полноконусных и вогнуто-конических форсунок в составе дождевальных систем не позволяет выполнить требования нормативных документов в части обеспечения угла обрызгивания (дождевания) в диапазоне 40...45&deg;.]]></summary></entry><entry><title type="html">Импортозамещение</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2022/03/15/import-exchange.html" rel="alternate" type="text/html" title="Импортозамещение" /><published>2022-03-15T11:52:35+03:00</published><updated>2022-03-15T11:52:35+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2022/03/15/import-exchange</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2022/03/15/import-exchange.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В настоящее время противоречия в части технического сотрудничества между Россией 
и западными развитыми странами делают невозможным дальнейшие поставки и оснащение 
предприятий ОПК зарубежными образцами испытательного климатического оборудования. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В этой связи и с учетом общего курса России на импортозамещение высокотехнологичного 
оборудования перед предприятиями, работающими в предметной области, стоит задача 
разработки оборудования, по своим техническим характеристикам отвечающего 
требованиям нормативной документации, а по эксплуатационным качествам - 
соответствующего уровню лучших зарубежных образцов.
 <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятие ХОРК имеет в своей линейке оборудования испытательные климатические 
камеры предназначенные заместить востребованные на предприятиях малые климатические 
камеры типа Espec Tabai MC-711/MC-811. 
 <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Значительную востребованность на предприятиях ОПК России имеют также испытательные 
климатические камеры в стандартных типоразмерах серий МЕТЕО.ХОРК
 <br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[В настоящее время противоречия в части технического сотрудничества между Россией и западными развитыми странами делают невозможным дальнейшие поставки и оснащение предприятий ОПК зарубежными образцами испытательного климатического оборудования.]]></summary></entry><entry><title type="html">Зеленые технологии</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2022/01/18/green-tech.html" rel="alternate" type="text/html" title="Зеленые технологии" /><published>2022-01-18T09:23:56+03:00</published><updated>2022-01-18T09:23:56+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2022/01/18/green-tech</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2022/01/18/green-tech.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Вопросы экологии, рационального использования и сохранения природных ресурсов 
начинают подниматься уже в повестке краткосроных планов развития современного 
мирового сообщества. Так, в России 2022 год принят Годом экологии в России.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятие ХОРК в своей деятельности стоит на принципах охраны окружающей 
экосистемы, бережного и разумного потребления природных ресурсов, внедрения 
экологических инноваций. 
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
На стадии разработки оборудования закладываются перспективные требования в части 
снижения негативного воздействия на экологию.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В составе систем управления используются приборы с низким энергопотреблением, 
программными средствами обеспечивается оптимизация задействования исполнительных 
механизмов, реализуются энергоэффективные алгоритмы управления.
На предприятии реализуется постепенное внедрение энергосберегающих технологий в 
сегменте оборудования, обеспечивающего базовый набор функциональных возможностей; 
для оборудования наиболее полных комплектаций &ndash; использование высокотехнологичных 
компонентов и энергоэффективных технологий является обязательным.
Для испытательного климатического оборудования основными подходами к обеспечению
энергетической эффективности оборудования является оснащение электродвигателей
приводами с частотным управлением, оптимизация рабочих алгоритмов испытательных 
механизмов, обеспечение аппаратной масштабируемости задействованной мощности 
оборудования.
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Холодильные системы из состава испытательного оборудования также проектируются 
с учетом мировых тенденций в части повышения энергоэффективности холодильной 
компрессорной техники, обеспечения пропорционального регулирования 
холодопроизводительности машин, использования электронного управления 
отбираемой мощностью теплообменного оборудования.
Также важным моментом является использование в холодильных системах в качестве 
хладагента современных высокоэффективных, в части калорических параметров, фреонов,
обладающих нулевыми значениями озоразрушающего потенциала (ODP) и низкими значениями 
потенциала глобального потепления (GWP).
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Также на предприятии ХОРК значительно сокращен оборот документов на бумажных 
носителях. Для организации внутреннего документооборота используется 
система электронного документооборота. Работа с конструкторской и технологической 
документацией построена через использование терминалов на сборочных участках.
Эксплуатационные документы на испытательное климатическое оборудование передаются 
исключительно на электронных носителях; электронные версии документов 
также доступны загрузки с официального сайта предприятия.
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[Вопросы экологии, рационального использования и сохранения природных ресурсов начинают подниматься уже в повестке краткосроных планов развития современного мирового сообщества. Так, в России 2022 год принят Годом экологии в России.]]></summary></entry><entry><title type="html">Дооснащение стенда BISS-ITW</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2021/11/22/science_biss.html" rel="alternate" type="text/html" title="Дооснащение стенда BISS-ITW" /><published>2021-11-22T08:31:06+03:00</published><updated>2021-11-22T08:31:06+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2021/11/22/science_biss</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2021/11/22/science_biss.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Специалисты предприятия задействованы в проведении 
научно-исследовательских работ по тематике тепловых процессов, 
специальных вопросов тепло- и массообмена, по направлению испытаний и 
надежности систем. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Специалисты предприятия подготовили эскизно-технически проект оснащения
 сервогидравлического испытательного стенда "BISS-ITW" ("Bangalore Integrated System Solutions", Индия) 
 для исследования свойств элементов ходовой части транспортных систем и средств (из состава лаборатории кафедры "Автоматические установки", ФБОУ ВО "ВолгГТУ", г. Волгоград) 
 системой воспроизведения пониженных (предельно пониженных) температур рабочей среды.
 <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Реализация проекта позволит исследовать харатеристики демпфирующих элементов (прежде всего, &ndsah; амортизаторы, пневмо-гидравлические рессоры) работающие при пониженных 
(предельно пониженных) температурах рабочей среды.
 <br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[Специалисты предприятия задействованы в проведении научно-исследовательских работ по тематике тепловых процессов, специальных вопросов тепло- и массообмена, по направлению испытаний и надежности систем.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рынок испытательного климатического оборудования</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2020/10/16/climate-test-history.html" rel="alternate" type="text/html" title="Рынок испытательного климатического оборудования" /><published>2020-10-16T15:18:07+03:00</published><updated>2020-10-16T15:18:07+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2020/10/16/climate-test-history</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2020/10/16/climate-test-history.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В советский период значительная часть образцов испытательного климатического 
оборудования,эксплуатируемая предприятиями оборонно-промышленного комплекса России, 
поставлялась зарубежными предприятиями-изготовителями. В настоящее время на многих 
предприятиях по-прежнему используется оборудование Veb NEMA Ilka, VEB Nema Feutron, 
Espec Tabai.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Отечественное оборудование главным образом было представлено продукцией предприятия 
"Волгоградский завод электронного машиностроения". Также некоторое количество 
испытательных камер выпускалось одним из ижевских предприятий.
Далее в современной России появилась возможность закупать образцы испытательного 
климатического оборудования предприятий, занимающих лидерующие позиции на мировом 
рынке, - Espec, Climats, Weiss.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Одновременно в России стали появляться предприятия, занимающиеся разработкой 
производством и поставкой испытательного климатического оборудования, 
в том числе на базе расформированных ранее государственных предприятий. 
На этом этапе значительная агломерация предприятий, занятых в предметной области, 
сформировалась в волгоградском регионе.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Также в предыдущие годы в поставки испытательного климатического оборудования видимый 
вклад вносили корейские и китайские предприятия-изготовители.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В настоящее время отечественными предприятиями-изготовителями производятся как
типовые позиции испытательного климатического оборудования, так и специальное 
испытательное оборудование, изготавливаемое по техническому заданию 
предприятия-заказчика.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятие ХОРК имеет в своей линейке оборудования испытательные климатические 
камеры, соответствующие по уровню технологичности, удобству использования и 
эксплуатационной надежности мировым лидерам в предметной области.
<br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[В советский период значительная часть образцов испытательного климатического оборудования,эксплуатируемая предприятиями оборонно-промышленного комплекса России, поставлялась зарубежными предприятиями-изготовителями. В настоящее время на многих предприятиях по-прежнему используется оборудование Veb NEMA Ilka, VEB Nema Feutron, Espec Tabai.]]></summary></entry><entry><title type="html">Технологические решения</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2019/09/18/technology.html" rel="alternate" type="text/html" title="Технологические решения" /><published>2019-09-18T16:36:47+03:00</published><updated>2019-09-18T16:36:47+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2019/09/18/technology</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2019/09/18/technology.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В значительной степени качество оборудования определяется подходом при выполнении 
проектных работ, проработке конструкторских решений, используемыми 
на предприятии технологиями, непосредственно организацией производства. 
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
На предприятии ХОРК внедрена система управления производственным циклом 
изделия в рамках PLM-модели. Разработка рабочей конструкторской 
документации, поставки комплектующих и материалов, контроль операций на 
всех этапах производства выполняется с использованием PDM программных 
систем; программная реализация таких систем выполнена на базе 
прикладных программных решений собственной разработки.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Проектирование узлов, деталей и систем оборудования выполняется с 
использованием современных систем автоматического проектирования. 
Расчет параметров работы оборудования, моделирование факторов внешнего 
воздействия выполняется программными средствами собственной разработки. 
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
При производстве оборудования используются сертифицированные 
безопасные материалы. 
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
При разработке оборудования комплектующие из состава узлов и систем 
оборудования выбираются из расчета долгосрочной поддержки 
предприятием-изготовителем; комплектующие - преимущественно, из 
номенклатуры европейских производителей. 
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятие ХОРК внесено в реестр организаций-разработчиков 
конструкторской документации; код ораганизации разработчика &ndash; СМРВ.
На всех этапах производства оборудования предприятие руководствуется 
отечественными нормативными документами и требованиями.
В настоящее время на предприятии готовится комплект документов в рамках 
регистирации ТУ.
<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В краткосрочной перспективе предприятие ХОРК рассчитывает на перевод
проекта собственной производственной площадки на этап реализации.
В дальнейшем на предприятии будет организовано выполнение директив на 
внедрение системы менеджмента качества в соотвествии с требованиями 
ГОСТ Р ИСО 9000-2015; прохождении сертификации на соответствие 
техническому регламенту Таможенного союза. 
<br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[В значительной степени качество оборудования определяется подходом при выполнении проектных работ, проработке конструкторских решений, используемыми на предприятии технологиями, непосредственно организацией производства.]]></summary></entry><entry><title type="html">Климатическая камера ВТ-15</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2017/06/16/climate_chamber_vt15.html" rel="alternate" type="text/html" title="Климатическая камера ВТ-15" /><published>2017-06-16T17:21:35+03:00</published><updated>2017-06-16T17:21:35+03:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2017/06/16/climate_chamber_vt15</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2017/06/16/climate_chamber_vt15.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятием ХОРК было поставлено оборудование типа "Климатическая камера ВТ15" для оснащения контрольно-сборочного участка одного из предприятий Владимирской области. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Оборудование было разработано по индивидуалному техническому заданию заказчика. Конструктивные решения, заложенные при проектировании, позволили выполнить установку и монтаж оборудования на месте эксплуатации без демонтажа строительных 
конструкций. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Испытательная климатическая камера позволяет проводить испытания образцов изделий и материалов на воздействие повышенной (предельной повышенной) температуры рабочей среды (до +180 °С), пониженной (предельной пониженной)
 температуры рабочей среды (до минус 75 °С), относительной влажности (в диапазоне  10...98 % при температуре 20...90 °С). <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Рабочий объем установочного отсека составляет более 18 м<sup>3</sup>. Камера выполнена по цельнометаллической схеме, при этом установочный отсек состоит из трех частей, которые стыкуются при установке на месте эксплуатации. 
Средняя часть имеет в своей основе усиленные опорные направляющие, позволяющие штатно размещать образцы изделий массой 3000,0 кг. Для удобства размещения образцов в составе комплекта поставки оборудования была поставлена транспортная тележка 
с приводом, установочная платформа (для размещения тележки с образцом) и транспортный пандус; установочный отсек при этом также оснащен направляющими для тележки. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Другой отличительной особенностью компоновки оборудования является откатная дверь, обеспечивающия световой проем в габаритных размерах установочного отсека. <br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[Предприятием ХОРК было поставлено оборудование типа "Климатическая камера ВТ15" для оснащения контрольно-сборочного участка одного из предприятий Владимирской области.]]></summary></entry><entry><title type="html">Старт предприятия</title><link href="http://www.hork.ru/shortnews/2014/05/13/starting.html" rel="alternate" type="text/html" title="Старт предприятия" /><published>2014-05-13T14:05:42+04:00</published><updated>2014-05-13T14:05:42+04:00</updated><id>http://www.hork.ru/shortnews/2014/05/13/starting</id><content type="html" xml:base="http://www.hork.ru/shortnews/2014/05/13/starting.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Предприятие ХОРК было организовано в 2013 году выпускниками Машиностроительного факультета Волгоградского государственного технического университета.
В качестве основного направления  деятельности на тот момент выступала разработка программ управления для испытательного климатического оборудования, 
проектирование систем диспетчерского управления таким оборудованием.  <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Заказчиками программных средств выступали предприятия, занятые разработкой и изготовлением испытательного оборудования. В последующие годы программы управления становятся полноценными программными оболочками с узнаваемым интерфейсом, продуманным набором функций и инструментов, специализированными высокоточными алгоритмами управления режимами работы испытательного оборудования. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Плотная работа специалистов непосредственно на предприятиях ОПК при сопровождении пусконаладочных работ испытательного оборудования, выполнение мероприятий технического облслуживания позволила приборести знания и опыт в части разработки и производства испытательного оборудования. Так взаимодействие с операторским и сервисным персоналом дало возможность сформировать общие технические требования, определить однозначные критерии в части надежности оборудования, обозначить специальные эксплуатационные характеристики оборудования. <br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Впоследствии такой подход позволит предприятию ХОРК разработать и выпустить на рынок линейки специального испытательного оборудования, отвечающего последним требованиям, предъявляемым к такому оборудованию. Специальное испытательное оборудование ХОРК отличается значительной надежностью и сроком эксплуатации, имеет высокие параметры точности (в части воспроизведения режимов испытатений и технологических режимов), современный пользовательский (операторский) интерфейс управления, широкую палитру опциональных компонентов оборудования и технологической оснастки.
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[Предприятие ХОРК было организовано в 2013 году выпускниками Машиностроительного факультета Волгоградского государственного технического университета. В качестве основного направления деятельности на тот момент выступала разработка программ управления для испытательного климатического оборудования, проектирование систем диспетчерского управления таким оборудованием.]]></summary></entry></feed>